\section*{Partie 1 : des nombres particuliers}
\begin{enumerate}
\item Combien le nombre 1 a-t-il de diviseurs ? \dotfill

\item Combien le nombre 0 a-t-il de diviseurs ? \dotfill

\item Chercher un nombre entier positif différent de 1 qui a le moins de diviseurs possible.

Quel nombre avez-vous trouvé ? \dotfill

Combien a-t-il de diviseurs ? \dotfill

\item Trouver trois autres nombres ayant aussi peu de diviseurs : \dotfill

\item Donner une définition d'un nombre premier (\textit{Ressource : page 13 du livre ou la leçon Chap 2})

\textit{L'écrire sur votre cahier}

\end{enumerate}


\section*{Partie 2 : Trouver tous les nombres premiers inférieurs à 100}



%\item Rappeler les critères de divisibilité d'un nombre entier positif :
%\begin{enumerate}
%\item par 2
%\item par 3
%\item par 5
%\item par 9
%\end{enumerate}
%
%\medskip
Je vous propose ici d'utiliser "Le Crible d'Érastothène" pour retrouver tous les nombres premiers inférieurs à 100.

\medskip

(\textit{Érastothène : Astronome, philosophe, mathématicien grec du III\up{e} siècle av. J.-C.}) 

\medskip

\begin{multicols}{2}
Dans la grille ci-dessous,
\begin{enumerate}
    \item Pourquoi $0$ et $1$ ne sont pas des nombres premiers ? Les barrer. 
    \item Pourquoi $2$ est un nombre premier ? L'entourer.
    \item Barrer tous les nombres multiples de $2$ hormis $2$ lui-même.
    \item Le premier nombre suivant non barré est 3. 
    
    Cela signifie qu'il n'a pas de diviseur autre que 1 et lui-même. C'est donc un nombre premier. L'entourer.
     \item Barrer tous les multiples de $3$.
     
    \end{enumerate}


\columnbreak

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.6]{eratos.png}
\end{center}
\end{multicols}


\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{4}
\item Le nombre $4$ est barré (multiple de 2). 
    
     Le premier nombre non barré est $5$.
     
      Cela signifie qu'il n'a pas de diviseur autre que 1 et lui-même.  
      
      $5$ est donc un nombre premier. L'entourer.
 
  \item Barrer tous les multiples de $5$.
    \item Le nombre suivant non barré est $7$. L'entourer.
    \item Barrer tous les multiples de $7$.
    
    \item Recommencer en entourant le plus petit nombre non barré et en barrant tous les nombres multiples de ce nombres.
     \item Continuer ainsi de suite autant que possible.
     \item Faire la liste des nombres premiers inférieurs à $100$.
\end{enumerate}

\bigskip

\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\newcounter{premier}
\def\ech{1}
\foreach \y in {0,1,...,9}
    \foreach \x in {0,1,...,9}{%
    \draw (\x*\ech,-\y*\ech) node {\footnotesize\thepremier};
    \addtocounter{premier}{1};
    }
\end{tikzpicture}


\end{center}




